# Potenciação
Potenciação é nada mais do que simplificar visualmente o produto do mesmo número $n$ vezes. Chamamos o número a ser multiplicado de **denominador** e a quantidade de vezes a ser multiplicado de **expoente**.

### $a^{n} = a \cdot a \cdot a \ ... \ n$

> Neste caso $a$ é o **denominador** e $n$ é o **expoente**
## 1. Regras gerais.
- #### 1.1 Produto de potencias de mesma base
	- Para obter o produto de duas potências de mesmo denominador nós repetimos a base e somamos os expoentes
	- $a^{m} \cdot a^{n} = a^{m \cdot n}$

- #### 1.2 Divisão de potências
	- Na divisão das potências com mesma base fazemos exatamente o contrário, repetimos a base mas *subtraímos* os expoentes
	- $\frac{a^{m}}{a^{n}} = a^{m-n}$
	- Elevar a [fração](./fracao_equacao) à potência é o mesmo que dizer que *ambos* os números são elevados à aquela potência
	- $(\frac{a}{b})^{m} = \frac{a^{m}}{b^{m}}$ 

- #### 1.3 Produto elevado à potencia
	- De modo semelhante ao item acima, elevar o resultado do produto à potência é o mesmo que dizer que *ambos* os números são elevados à mesma potência
	- $(a \cdot b)^{m} = a^{m} \cdot b^{m}$
#### Exemplos:
$$
(-5)^{2} = (-5) \cdot (-5) = 25
$$
$$
(\frac{3}{5})^{2} = \frac{3^{2}}{5^{2}} = \frac{9}{25}
$$

$$
3^{3} \cdot 3^{11} = 3^{14}
$$
## 2. Elevar a expoente negativo
Elevar a expoente negativo é o mesmo que elevar ao inverso do número elevado ao seu expoente:

$a^{-n} = \frac{1}{a^{n}}$

### Exemplos:

$(2^{-1})^{-3} = (\frac{1}{2})^{-3} = (\frac{2}{1})^{3} = 2^{3} = 8$
### ou

$(2^{-1})^{-3} = 2^{(-1) \cdot (-3)} = 2 ^{3} = 8$

## 3. Elevar a expoente fracionário
Elevar a expoente fracionário é o mesmo que obter a raiz desse número por meio da [radiciação](./radiciacao):

$16^{\frac{1}{2}} = \sqrt{16} = 4$
### ou

$16^{\frac{1}{2}} = 4 \cdot 4$
